---
author: 三層梳妝檯
title: 睡美人新編
date: 2023-05-06 00:00:01
layout: post
depth: 1
lang: zh-Hant
category: sleeping_beauty
toc: 1
---

#### By 三層梳妝檯

棄蒼初見16週年紀念 24：00

---

從前有個小王國，小國的國王與王后迎來了第一個孩子，爲了慶祝王子的降生，王宮舉辦了一場大型宴會，但唯獨遺漏了黑森林盡頭的魔龍——棄天帝。 　　 　　

<br/>

宴會進行到一半的時候，善法天子和襲滅天來兩位魔法師剛爲王子獻上祝福，棄天帝就帶着他的大翅膀華麗麗的降臨了。 　　

他光滑美麗的羽毛飛的滿大廳都是，大多掉進了賓客們的湯碗裏。財政大臣墨塵音默默把湯挪到一邊，拿起奶油麪包開始啃。 　　

棄天帝是個喜歡到處搞破壞的龍，看誰不順眼就給誰一下，還美名其曰清除污穢。 　　

國王和王后試圖跟棄天帝客套，但他似乎純粹是來找茬的。王后還沒開口，棄天帝就飛到搖籃前，用大翅膀把搖籃遮擋起來，棄天帝瞥了眼善法天子和襲滅天來，慢悠悠的開口:“我也有祝福要送給王子”，說着他伸出那隻戴滿了寶石的大手，輕輕蓋上王子的額頭。 　　

<br/>

“王子會成長的英俊動人，惹人喜愛，但在他16歲生日的那天，他會因爲被紡錘扎破手指而死去！” 　　

棄天帝威風凜凜的說完，大笑着掀起一陣狂風，化爲片片羽毛離開了。墨塵音黑着臉放下面包，奶油裏也全是羽毛了。 　　 　　

<br/>

國王和王后愣在原地，大魔法師一步蓮華走上前來，輕輕握住王子的手，他還沒有送上祝福呢。 　　

“王子不會死去，只會陷入沉睡”，一步蓮華身上發出柔和的光芒，“當王子的命運之人出現，獻出真愛之吻，詛咒就會解除。” 　　

一陣光芒閃過，魔力在王子的額頭凝結成了一道水滴似的紋印。爲了更好的保護王子，大法師帶着王子離開了王國，搬到了森林裏。 　　 　　 　　

<br/>

<br/>

十五年後 　　 　　

棄天帝揮着翅膀在森林外邊閒逛，他記性不太好，早就把詛咒這事兒忘了。飛着飛着，棄天帝看到草地上有個人類在睡覺，荒郊野嶺的突然出現一個大活人還是有點詭異的。棄天帝停下來，降落到地上，走近想去看看這個人類。 　　 　　

<br/>

依身型來看是個十五六歲的人類，穿着一件淺色的襯衫，身上蓋了件深色的斗篷，棄天帝扒拉了下斗篷，將人翻過來後看到了一張稚嫩卻清秀的臉，纖秀的臉型、微挑的長眉，棄天帝一時看的有點呆住了。 　　 　　

這是棄天帝還是天使的時候最喜歡的類型，可惜他從天上下來的時候把心扔掉了。 　　

墮落的天使會受到詛咒，必須丟掉翅膀或者心臟。失去翅膀會無法飛翔，失去心則無法愛人。棄天帝果斷選擇了留下翅膀，他本就感情淡薄，這種東西有沒有也差不多。所以他丟掉了心臟，從天上一躍而下，佔了黑森林裏最大的山頭蓋了城堡，搜刮了各種金銀珠寶堆在裏邊。看着草地上的人類，棄天帝覺得收藏又可以增加一件了。 　　 　　

<br/>

正思考的時候，人類少年突然起身，他向棄天帝這邊扭頭，卻沒有睜眼。棄天帝感慨，原來看不見啊，真是可惜了。 　　

“你是誰”，少年開口了。 　　

“哼哼……我是森林盡頭的魔龍”棄天帝頗爲得意的說。 　　

“哦，吃麪包嗎？”少年冷靜的開口，說着去夠身邊的籃子。 　　 　　

<br/>

然後棄天帝就坐下來和少年一起吃了非常膩的奶油麪包，還喝了涼透的紅茶。直到少年拎着籃子走掉 ，棄天帝纔回神。 　　

剛纔是怎麼了？怎麼被人類帶着節奏走了？棄天帝看着手裏的兩個麪包，這是剛纔少年留給他的，希望他多吃點麪包，不要去森林裏吃小動物了。 　　 　　

<br/>

棄天帝啊棄天帝，你怎麼被臉騙了呢，拿着麪包，棄天帝挫敗的離開了。 　　

第二天他又出來閒逛，在同樣的位置看到了少年。雖然眼睛看不見，但少年的感覺似乎非常敏銳，棄天帝還沒降落就衝他招手，然後從籃子裏拿出很膩的奶油麪包。 　　 　　

<br/>

棄天帝又被少年帶着走了，今天少年除了麪包還塞給了他果醬，紅豔豔的果醬裝在玻璃瓶裏，像一大塊紅寶石，棄天帝下定決心，明天不能再這樣了。 　 　　

回到城堡，棄天帝翻開日記本，寫到: 　　

魔法歷540年 　　 　　

<br/>

3月10日 　　

最近搶來了一本古魔法書，這個月一定要看完。不能再陪着人類幹無聊的事了。 　　

3月11日 　　

吃了麪包，很膩。 　　

3月12日 　　

還是麪包，好膩。 　　

3月13日 　　

今天是曲奇，烤的不錯。 　　

3月13日 　　

換了紅茶，比之前的好多了。 　　

3月14日 　　

收到了鮮花，人類怎麼這麼多奇怪的節日。 　　

3月15日 　　

棄天帝啊棄天帝！不能再這樣墮落了，魔法書還一頁沒看呢！ 　　

3月16日 　　

曲奇真好吃。 　　 　　

<br/>

又來到森林外，棄天帝看見了蒼。蒼今天在樹下睡着了，森林裏的兔子和松鼠把他圍了起來，還有幾隻白色的小鳥停在他的肩頭。棄天帝想象着蒼眼睛的顏色，應該會比自己額頭的紅寶石還要美麗吧。他降落到蒼身邊，鳥兒們感受到了魔龍的氣息，慌亂的飛走了，幾隻松鼠嚇得不敢動，全都鑽到了蒼的斗篷裏。 　　

<br/>

蒼嘆了口氣，靜靜開口：“你嚇到它們了。” 

棄天帝哼了下，“脆弱的生物。” 

蒼裹了裹斗篷，松鼠們從蒼的肩頭鑽出來，躲進斗篷的帽子裏。蒼起身去拉棄天帝的手，棄天帝居然也沒有甩開。 　　 　　

<br/>

蒼雖然閉着眼睛，但棄天帝隱隱有種被圍堵的感覺。這個人類平時很呆，但偶爾會流露出一種很強勢的氣勢。棄天帝只能斂了氣息，看着蒼把斗篷解下來放到地上。沒了魔龍恐怖的氣息壓制，松鼠們馬上一溜煙的跑了。 　　 　　

蒼身上的氛圍又柔和下來，他依然拉着棄天帝的手，一個念頭在棄天帝心裏閃過，他笑了下，蒼感覺不對勁。 　　 　　

<br/>

“你想做什——”還沒說完，棄天帝就帶着蒼飛到了空中。 　　

蒼到底還是人類，一步蓮華雖然教了他魔法，但飛這麼高還是頭一回，蒼想拽拽斗篷，又想起剛纔根本就沒帶上斗篷。現在剛剛春天，天氣還很冷，蒼咳嗽了幾下，身體止不住的發抖。微微的顫抖從摟着蒼的胳膊上傳遞過來，棄天帝看了看發抖的蒼，這纔想起人類並不如魔龍扛凍，他抖抖袍子把蒼裹進來，兩隻手都放到了蒼的腰上。 　　

蒼想打龍，但是他沒法兒平穩的落地，詛咒讓他不能大量的使用的魔力，他只能任由棄天帝摟着他在空中飛來飛去。 　　

蒼摟着手感還挺好的，棄天帝有點捨不得放手了，繞着森林飛了一大圈才依依不捨的落地。 　　 　　

<br/>

下來時蒼臉都白了，抖着腿，蒼強忍住嘔吐的感覺。他本來就因爲詛咒和祝福在體內打架所以身體差，棄天帝還這麼溜他，空中還那麼冷。蒼咳嗽了幾下，背對着棄天帝，睜開眼睛翻了個白眼。 　　 　　

<br/>

而棄天帝毫無自覺，摟着蒼的肩膀，問蒼有沒有感受到龍的優越性，蒼閉着眼，但棄天帝感受到了深深的嫌棄。 　　

蒼揮了揮手，幾道雷把棄天帝的外套劈糊了一塊，然後蒼拿起自己的斗篷就走了。 　　 　　

<br/>

第二天蒼沒有來，棄天帝隔了兩天才再見到他，蒼拎着一籃子油膩的麪包，連紅茶都沒帶。最後面包全進了棄天帝的肚子，把他膩的兩天沒緩過來。 　　

<br/>

兜兜轉轉就到了春末，棄天帝和蒼已經很熟了，他們經常一起在森林散步，蒼會讓棄天帝和他一起冥想來尋找內心的安寧。棄天帝想跑，但在蒼那雙緊閉的雙眼的“注視”下，棄天帝居然也是一動不敢動。 　　 　　

<br/>

棄天帝被迫打消了帶蒼回去當收藏品的想法。但是最近西邊很不安穩，有個小國的國王似乎發了瘋，揚言要侵略周邊的國家，棄天帝哼了下，污穢的人類。如果戰爭來臨，把蒼帶回城堡藏起來似乎也不錯？棄天帝漫無邊際的想着，卻聽見噹啷一聲，卻是蒼失手把茶杯打碎了。 　　 　　

<br/>

蒼今天似乎有些心不在焉，連棄天帝用尾巴刮他的臉都沒反應，用尾巴尖猛戳了戳蒼的後背，蒼纔回神。 　　

“……我要過生日了”，蒼輕輕的說，“以後也許，不能常常陪你出門了。” 　　

“過生日和這個有什麼關係？”蒼之前跟自己說過，他得了病，所以被父母送到森林裏和三個親戚一起住，後來父母又有了新的孩子，也就顧不上他了。不過等蒼來了自己的城堡，他肯定不會讓蒼輕易的死掉。 　　 　　

<br/>

棄天帝又哼了一下，不過蒼的生日……這個日期有些耳熟啊。他沒有細想，只問蒼想要什麼寶石。蒼笑了笑，拽着棄天帝的尾巴坐起來，踮起腳在他下巴上吻了一下。 　　 　　

其實蒼很想知道跟他接吻會是什麼反應，但棄天帝實在太高，蒼很努力才能夠到他的下巴。 　　

感受到棄天帝的尾巴一下繃緊了，蒼內心暗爽。“跟貓一樣啊”，蒼心想。 　　 　　

棄天帝以爲蒼看不見，其實不然。一步蓮華給予了蒼祝福，但是詛咒和祝福兩股力量交織在一起導致蒼非常嗜睡，連帶着性格也懶散起來，他對自然氣息的感受力很強，閉着眼走路都沒問題，也就懶得把眼睜大了。襲滅天來經常一邊洗衣服一邊抱怨，都是一步蓮華學藝不精才讓王子變得這麼小眼嘎巴的。 　　 　　

蒼從棄天帝臉上看到了慌張和不解，他知道棄天帝是墮落的天使，他從書裏讀到過，天使要丟掉心臟或者翅膀才能來到人間。 　　

但棄天帝有翅膀，那他肯定捨棄了心臟，也不會再有感情。可自己實在太過孤單，還被詛咒了，過了十六歲生日就會沉睡。他沒辦法長久的陪着魔龍，即使這樣，他還是想去逗一下這個大傢伙。蒼又湊上去，拽着棄天帝的斗篷舔了下他的嘴角。 　　 　　

<br/>

棄天帝整個人都要爆炸了，他展開翅膀就飛走了，羽毛糊了蒼一臉。自己活了幾千年，居然被一個還沒過十六歲生日的人類強吻了，雖然只親到了嘴角，不，應該說舔了嘴角。 　　

一般來說，在天使的文化裏只有戀人才能接吻，但看着蒼一臉淡定的表情，他又覺得蒼可能只是一時興起，也許在蒼心裏，他跟那些小動物並無區別。 　　

棄天帝有些生氣和慌張，還有種莫名的失望。難言的情緒一股腦涌上來，他無法描述這到底是一種什麼心情，只覺得腦袋裏轟隆轟隆的，像是一道雷電魔法在頭裏炸開，事實上他確實炸了。幾道雷電不受控制的落在黑森林裏，把正在覓食的狐狸們嚇了一跳。 　　 　　

<br/>

棄天帝在城堡裏來回踱步，又拿出魔法書坐下。 　　

完全看不進去！ 　　

<br/>

棄天帝把書一扔，躺進寶石堆裏。 　　

他變回龍型，在寶石裏翻來翻去，滾了一圈又一圈。第八次滾回來的時候，他猛的坐起來，想起什麼似的從黃金堆裏翻出一個箱子。 　　 　　

用爪子小心翼翼的打開箱子，拿出裏邊那顆透徹美麗的藍寶石，這是棄天帝還是天使的時候的重要收藏，這個寶石是他從太陽神那裏搶來的，好像有什麼抵禦詛咒延年益壽的作用，總之功能多多，他決定把寶石送給蒼。 　　 　　

<br/>

因爲怎麼也想不通自己現在的心情，於是棄天帝決定放棄思考，跟着本能行動。 　　

棄天帝變回人形，離蒼的生日還有三天，他得抓緊時間打一條跟寶石適配的項鍊，最好再加上幾道防禦魔法。 　　 　　

<br/>

棄天帝化身加工大師，在城堡裏熱火朝天的幹了兩天，項鍊美美完工。可惜他沒等到蒼的生日，鄰國的入侵就比生日更早的到來了。 　　

伏嬰師帶着棄天帝向衝突的爆發地趕去，那裏剛好是蒼居住的地方。伏嬰師是衆多狐狸裏效率最高的，它告訴棄天帝，鄰國的國王正在追殺這邊的王子，據說王子有淺色的頭髮，額頭還有祝福的痕跡。棄天帝這才猛的回過味兒來，啊，蒼就是那個被他詛咒的孩子。 　　 　　

棄天帝飛的很快，但趕到時蒼已經陷入了沉睡。善法天子把敵軍都轟跑了，襲滅天正在處理殘餘的追兵，一步蓮華站在小木屋的廢墟里，而蒼靜靜的靠在他身上，一動不動，一滴血從指尖滑落。 　　

棄天帝紅着眼問一步蓮華爲什麼不救他，真愛之吻又不會限定在愛情這個範圍裏。一步蓮華嘆了口氣，說只有命運之人的吻才能喚醒蒼。 　　 　　

<br/>

棄天帝感覺渾身冰涼，他無法解除自己施下的詛咒，而且還沒有心臟，無法給蒼真愛之吻。他只能沉默的從一步蓮華手裏接過蒼。蒼沒有死，但也無法醒來了。 　　

棄天帝抱着蒼，走過翠綠的草地、掠過碧藍的湖面，跨越深深的森林，回到他孤獨的城堡裏。 　　蒼被安置在一口水晶製作的棺材裏，棄天帝把項鍊放到蒼的手邊，輕輕吻了下蒼的額頭。 　　

他想沉睡了，棄天帝默默變回龍形，將水晶棺材整個圍起來。他要睡很久很久，直到城堡爬滿荊棘，直到他的生命迎來終結，等他死後，也許蒼的詛咒就能解開了。 　　

棄天帝迷迷糊糊的想着，陷入了沉睡。 　　 　　 　　

<br/>

<br/>

咚咚咚…… 　　

咚咚咚…… 　　

耳邊傳來了棺材被敲打的聲音，棄天帝瞬間怒從心起，居然有人敢偷到他頭上。他憤怒的睜開眼，卻看見蒼在一臉無奈的敲棺材。 　 　　

<br/>

蒼:…… 　　

棄天帝:…… 　　 　　

棄天帝反應過來發生了什麼，慌忙把棺材蓋掀開，蒼慢悠悠的坐起來，活動了下僵硬的身體，手上的項鍊掉了下來，蒼珍重的撿起項鍊，把它掛在了脖子上。 　　

蒼和棄天帝對視。在那雙大海一般的灰藍色眼睛的注視下，棄天帝又想飛走了。 　　

蒼一把拽住棄天帝的尾巴，又湊上去吻了他一下。 　　 　　 　　

<br/>

棄天帝帶着蒼飛回木屋。襲滅天來已經把屋子蓋起來了，一步蓮華正在給剛出爐的麪包抹奶油，他對棄天帝和蒼的到來似乎毫不意外。他招呼二人坐下，一人塞了一個膩膩的麪包。 　　 　　

“說吧，這是怎麼回事。”棄天帝開口，按理說他沒有心臟，把蒼親死也不能解除詛咒啊。 　　

“你心臟的詛咒已經解除了，所以吻纔會起效果。”一步蓮華擡起頭，粉撲撲的臉上露出人畜無害的微笑。 　　 　　

“……天使的詛咒還能解除嗎？”棄天帝感到不可思議。 　　

“我也是很久之前在魔法書裏看到過，可惜那本書前一陣子被搶走了，那可是孤本呢……哎呀，走的這麼快。” 　　 　　

棄天帝帶着蒼回到城堡，翻出那本未在計劃內讀完的書，他嘩啦嘩啦的翻到最後一頁，蒼跟他身後，順着目光看去，書上明明確確的寫着真愛之吻可以解除天使的詛咒。 　　 　　

棄天帝頓了下，他一直以爲自己只是蒼的動物朋友，只是因爲可以變成人才比較特殊，蒼這麼寡淡的人居然會愛自己？ 　　

棄天帝耳朵紅了，他先是高興，隨後又想起是自己給蒼下了詛咒，如果沒有詛咒，蒼現在應該在王宮裏接受繼承者教育，而不是天天在木屋看魔法師吵架。 　　 　　

棄天帝不知道如何開口，蒼上前一步拽住了他。甩了甩脖子上的項鍊:“這個就當定金了。” 　　

“……什麼定金？” 　　

“用這個寶石做信物，你不能再到處搞破壞搶東西，”頓了下，蒼又說:“爲了彌補我的精神損失，我決定在這裏住下，生活費用你報銷。” 　　

棄天帝呆呆的答應了。 　　 　　

<br/>

從此魔龍和王子生活在了一起，世界上少了一條愛清除污穢的魔龍。 　　

在民間的傳說中，魔龍爲了愛情放棄了愛好，而大法師一步蓮華的版本則是魔龍打不過解除了詛咒的王子，只能跟着王子到處做好事。但無論如何，世界都因此變得更好了，真是可喜可賀，可喜可賀。
